我對了，你錯了 - 古德明

我對了，你錯了 - 古德明

Twitter@MOFA Taiwan圖片

三月二十六日，中共國際發展合作署副署長鄧波清說：「中國至今已向八十九個國家供給口罩、測病劑等防疫用品，是一次大規模人道行動。」中央電視臺更遣美女報道多國疫情，每報道一國之後，即微展如花笑靨說「巴基斯坦好兄弟別怕，中國來了」、「伊朗別怕，中國來了」等等。同時，中共外交部宣布三月二十七日開始封關防疫，暫拒外國人入境，說是不得不爾。

記得武漢瘟疫一月杪再也隱瞞不住的時候，美國率先向中共國民封關，中共傳播界即痛斥美國「製造恐慌」，中共外交部長王毅一月三十一日與巴基斯坦外交部長庫雷希好兄弟通電話，還批評「個別國家無視世界衞生組織的意見，宣布封關，乘人之危」。現在中共封鎖國門，為什麼卻一不是乘人之危，二不是製造恐慌，實令人大惑不解。

又臺灣三月十八日與美國議定聯合防疫，互通有無，並宣布將每星期向美國輸出口罩十萬個，《人民日報》海外版三月二十日即譏諷「臺灣當局向美國進貢」。又臺灣總統蔡英文四月一日宣布贈歐盟口罩七百萬個，美國二百萬個，邦交國一百萬個，中共外交部發言人華春瑩即警告「臺灣當局想藉疫病玩政治，得自省自重」。但為什麼中共給外國供給抗疫用品，卻一不是玩政治，二不是進貢，也令人大惑不解。唯一不難明白的，就是道理都在中共「黑白任其情」的嘴巴上。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

精彩